阳光/n 家园/n ：/wp 致力/v 于/p 打造/v 中国/ns 苹果/n 醋/n 第一/m 品牌/n  
 2012年/t 9月/t 19日/t ，/wd “/wyz 心/n 感恩/vi ，/wd 梦/n 起舞/vi ”/wyy 东莞市/ns 众/ag 好/a 食品/n 有限公司/n 成立/vi 一/m 周年/q 盛典/n 暨/cc 阳光/n 家园/n 苹果/n 醋/n 之/uzhi 夜/tg 如期/d 举行/v 。/wj 来自/v 广东/ns 、/wn 广西/ns 、/wn 福建/ns 、/wn 江苏/ns 、/wn 湖南/ns 、/wn 江西/ns 、/wn 四川/ns 、/wn 东北/s 三/m 省/n 等/udeng 各级/r 代理商/n ，/wd 齐/d 聚/v 东莞/ns 共商/v 年底/t 旺季/n 销售/vn 策略/n 。/wj 众/ag 好/a 食品/n 总经理/n 翟燕贵/nr 在/p 大会/n 上/f 致辞/vi ，/wd 阳光/n 家园/n 苹果/n 醋/n 从/p 品牌/n 策划/v 到/v 产品/n 上市/vi 、/wn 渠道/n 开发/vn 的/ude1 一/m 年/qt 内/f ，/wd 经过/p 各级/r 代理商/n 和/cc 经销商/n 的/ude1 大力/d 推广/v ，/wd 销售/v 网点/n 遍及/v 全国/n 10/m 几/m 个/q 省/n ，/wd 销售额/n 达到/v 1000/m 多/m 万/m 元/q 。/wj 

　　有机/b ，/wd 会/v 吃醋/v 

　　苹果/n 醋/n 不/d 是/vshi 现在/t 市面/n 上/f 流行/v 的/ude1 一般/a 醋/n 饮料/n ，/wd 而是/c 属于/v 有机/b 果/ng 醋/n 系列/q 健康/a 佐餐/vn 食品/n 。/wj 阳光/n 家园/n 苹果/n 醋/n 果香/n 浓郁/a 、/wn 酸/a 甜/a 柔和/a 、/wn 清爽/a 可口/a 且/c 不/d 含/v 色素/n 及/cc 防腐剂/n ，/wd 并/d 富/vg 含/v 天/n 冬/tg 氨/n 酸/a ，/wd 丝/q 氨/n 酸/a ，/wd 色/ng 氨/n 酸/n 等/udeng 人体/n 所/usuo 需/v 的/ude1 氨基酸/n 成分/n ，/wd 以及/cc 磷/n 、/wn 铁/n 、/wn 锌/n 等/udeng 10/m 多/m 种/q 矿物质/n ，/wd 其中/rz VC/x 含量/n 更/d 是/vshi 苹果/n 10/m 倍/q 之/uzhi 多/a ；/wf 阳光/n 家园/n 苹果/n 醋/n 含有/v 果胶/n 、/wn 维他命/n 、/wn 矿物质/n 及/cc 酵素/n ，/wd 其/rz 酸性/n 成分/n 能/v 疏通/v 软化/vi 血管/n ，/wd 杀灭/v 病菌/n ，/wd 增强/v 人体/n 的/ude1 免疫/vn 和/cc 抗/v 病毒/n 能力/n ，/wd 改善/v 消化系统/nl ，/wd 清洗/v 消化道/n ，/wd 有助/v 排除/v 关节/n 、/wn 血管/n 及/cc 内脏/n 器官/n 的/ude1 毒素/n ，/wd 调节/v 内分泌/n ，/wd 具有/v 明显/ad 降低/v 血脂/n 和/cc 排/v 毒/n 保健/n 功能/n ，/wd 对/p 关节炎/n 和/cc 痛风/n 症/k 也/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 疗效/n 。/wj  

　　做/v 为/p 军人/n 出身/v 的/ude1 翟燕贵/nr 表示/v ，/wd 一个/mq 新/a 的/ude1 果/ng 醋/n 品牌/n 在/p 短短/z 一/m 年/qt 的/ude1 时间/n 内/f ，/wd 从/p 零/m 起步/vi 做到/v 1000/m 多/m 万/m 的/ude1 销售/vn 业绩/n ，/wd 一/m 是/vshi 靠/p 产品/n 本身/rz 的/ude1 质量/n 和/cc 品味/v ，/wd 二/m 是/vshi 中国/ns 市场/n 庞大/a 的/ude1 消费/vn 需求/n ，/wd 三/m 是/vshi 我们/rr 有/vyou 一/m 支/q 执行/v 力超强/nr 的/ude1 营销/vn 服务团/n 队/n 。/wj 在/p 生活/vn 节奏/n 如/v 些/q 快速/b 的/ude1 今天/t ，/wd 苹果/n 醋/n 做/v 为/p 百姓/n 餐桌/n 上/f 的/ude1 一/m 味/ng 独/d 道/v 的/ude1 佐餐/vn 饮料/n ，/wd 正/d 越来越/d 受/v 广大/b 消费者/n 的/ude1 接受/vn 。/wj 阳光/n 家园/n 苹果/n 醋/n 倡导/v 大家/rr ：/wp 有机/b ，/wd 会/v 吃醋/v ！/wt 
