台/b 海/n 网/n 10月/t 19日/t 讯/ng  据/p 中/f 评/v 社/n 报道/v ，/wd 国民党/n 台北市/ns 党/n 部/q 主委/n 锺则良/nr 接受/v 中/f 评/v 社/n 访问/v 时/ng 指出/v ，/wd 面对/v 2014年/t “/wyz 七/m 合/v 一/m 选举/v ”/wyy ，/wd 在/p 台北市/ns 一定/d 可以/v 赢得/v 胜/v 选/v ；/wf 对于/p 目前/t 台湾/ns 景气/a 低迷/a 、/wn 执政/vi 续/v 效/ng 备受/v 抨击/v ，/wd 会/v 不/d 会/v 导致/v 败/vi 选/v ？/ww 锺则良/nr 说/v ：/wp “/wyz 我/rr 不/d 相信/v 七/m 合/v 一/m 选举/v 会/v 低迷/a 到/v 那样/rzv ，/wd 民进/n 党/n 也/d 不必/d 看/v 衰/ag 我们/rr ，/wd 我们/rr 是/vshi 看/v 好/a 自己/rr 的/ude1 。/wj ”/wyy 

锺则良/nr 强调/v ，/wd 在/p ECFA/x 签订/v 之后/f ，/wd 两岸/n 贸易/vn 往来/vn 密切/a ，/wd 未来/t 一/m 、/wn 二/m 年/qt 的/ude1 台湾/ns 经济/n 发展/vn 只/d 会/v 愈来愈/d 好/a 。/wj 台湾/ns 经济/n 自然/d 会/v 反/vi 转/v ，/wd 经济/n 会/v 愈来愈/d 好/a ，/wd 届时/d 的/ude1 客观/a 环境/n 又/d 会/v 有所不同/vl ，/wd “/wyz 国民党/n 一定/d 可以/v 在/p 台北市/ns 胜/v 选/v ”/wyy 。/wj 

锺则良/nr 不/d 讳言/vi ，/wd 目前/t 台面/n 上/f 不少/m 国民/n 党内/s 政治/n 人物/n 对/p 下届/b 市长/n 宝座/n 表态/vi 争取/v ，/wd 如/v 丁守中/nr 、/wn 蔡正元/nr 、/wn 杨实秋/nr 等/udeng 人/n ，/wd 但/c 这/rzv 是/vshi 好事/n 。/wj 他/rr 说/v ：/wp “/wyz 如果/c 能够/v 协调/v 出/vf 人选/n ，/wd 就/d 以/p 协调/v 方式/n 产生/v ；/wf 不然/c ，/wd 党内/s 还有/v 初选/vn 机制/n 嘛/y ！/wt ”/wyy 至于/p 连胜文/nr 是否/v 在/p 上述/b 表态/vn 之/uzhi 列/ng ，/wd 锺则良/nr 说/v ：/wp “/wyz 目前/t 还/d 没有/v 接触/vn 。/wj ”/wyy 但/c 他/rr 强调/v ：/wp “/wyz 最/d 迟/a ，/wd 国民党/n 一定/d 会/v 在/p 选/v 前/f 的/ude1 一/m 年/qt ，/wd 产生/v 人选/n 。/wj ”/wyy 
