华联/nz 不/d 合格/vi 啤酒/n 致/v 消费者/n 呕吐/vi 腹泻/vi 
　2010年/t 8月/t ，/wd 部分/m 消费者/n 在/p 首府/n 一/m 家/q 酒店/n 喝/vg 了/ule 金川/ns 保健/n 啤酒/n 后/f 陆续/d 出现/v 头昏/vi 、/wn 呕吐/vi 、/wn 腹泻/vi 的/ude1 症状/n 。/wj 工商/n 部门/n 委托/vn 检测/vn 部门/n 检验/vn 结论/n 为/v ：/wp 这些/rz 啤酒/n 属于/v 不/d 合格/vi 产品/n 。/wj 

　　消费者/n 饮用/v 后/f 出现/v 呕吐/vi 腹泻/vi 症状/n 

　　2010年/t 8月/t 17日/t ，/wd 酒店/n 负责人/n 袁/nr1 先生/n 在/p 位于/v 车站/n 西/b 街/n 的/ude1 北京华联/nt 综合/vn 超市/n 股份/n 有限公司/n 呼和浩特/ns 分公司/n 金/b 太/b 店/n （/wkz 以下/f 简称/v 北京华联/nt 呼和浩特/ns 分公司/n ）/wky ，/wd 购买/v 了/ule 由/p 内蒙古/ns 金川/ns 保健/n 啤酒/n 高/a 科技/n 股份/n 有限公司/n （/wkz 以下/f 简称/v 金川/ns 保健/n 啤酒/n 公司/n ）/wky 生产/v 的/ude1 14/m 包/q 金川/ns 保健/n 啤酒/n 。/wj 酒店/n 在/p 经营/vn 过程/n 中/f 发现/v ，/wd 一些/mq 顾客/n 在/p 酒店/n 喝/vg 了/ule 金川/ns 保健/n 啤酒/n 后/f 出现/v 头昏/vi 、/wn 呕吐/vi 、/wn 腹泻/vi 的/ude1 症状/n 。/wj 

　　“/wyz 我/rr 为了/p 核查/vn 此事/r ，/wd 自己/rr 喝/vg 了/ule 一/m 瓶/q 金川/ns 保健/n 啤酒/n ，/wd 结果/d 出现/v 了/ule 与/p 顾客/n 相同/a 的/ude1 症状/n 。/wj 后来/t 经过/p 检查/v 发现/v ，/wd 瓶/q 中/b 酒/n 体/ng 浑浊/a 而且/c 有/vyou 蜘蛛网/n 状/ng 的/ude1 絮状/n 物/ng 。/wj ”/wyy 袁/nr1 先生/n 随后/d 将/p 这/rzv 一/m 情况/n 向/p 北京华联/nt 呼和浩特/ns 分公司/n 金/b 太/b 店/n 售/v 后/f 部/n 以及/cc 相关/vn 部门/n 进行/vx 了/ule 反映/v 。/wj 反映/v 无/v 果/ng 后/f ，/wd 袁/nr1 先生/n 在/p 2010年/t 8月/t 28日/t 将/p 这/rzv 一/m 情况/n 投诉/vn 到/v 了/ule 呼和浩特市/ns 工商局/n ，/wd 并且/c 提出/v 38900/m 元/q 的/ude1 索赔/vn 要求/n 。/wj 袁/nr1 先生/n 说/v ：/wp “/wyz 我/rr 的/ude1 酒店/n 在/p 呼和浩特市/ns 经营/v 已经/d 有/vyou 26/m 年/qt 了/y ，/wd 如果/c 消费者/n 在/p 酒店/n 吃饭/vi 时/ng 喝/vg 了/ule 金川/ns 保健/n 啤酒/n 而/cc 出现/v 不适/a 症状/n ，/wd 可以/v 拿/v 着/uzhe 相关/vn 票据/n 到/v 酒店/n 进行/vx 处理/vn 。/wj ”/wyy 

　　送/v 检/ng 结果/n ：/wp 啤酒/n 为/v 不/d 合格/vi 产品/n 

　　呼和浩特/ns 市/n 工商局/n 受理/v 了/ule 袁/nr1 先生/n 的/ude1 投诉/vn 后/f ，/wd 2010年/t 11月/t 10日/t ，/wd 经过/p 呼和浩特市/ns 工商局/n 委托/vn ，/wd 内蒙古/ns 产品/n 质量/n 检验/vn 研究院/n 对/p 2010年/t 5月/t 19日/t 生产/v 的/ude1 20/m 瓶/q 金川/ns 保健/n 啤酒/n （/wkz 600ml/x //n 瓶/n  8°P/x ）/wky 进行/vx 了/ule 检验/vn 。/wj 11月/t 23日/t ，/wd 内蒙古/ns 产品/n 质量/n 检验/vn 研究院/n 出具/v 了/ule 检验/vn 报告/n ，/wd 检验/v 结论/n 为/v ：/wp 依据/n GB4927-2008/x 标准/n ，/wd 样品/n 本次/r 检验/vn 不/d 合格/vi 。/wj 

　　厂家/n 发出/v 产品/n 召回/v 函/n 

　　2010年/t 8月/t 28日/t ，/wd 金川/ns 保健/n 啤酒/n 公司/n 对/p 北京华联/nt 呼和浩特/ns 分公司/n 、/wn 袁/nr1 先生/n 的/ude1 酒店/n 发出/v 了/ule 产品/n 召回/v 函/n 。/wj “/wyz 由于/c 我/rr 公司/n 部分/m 啤酒/n 在/p 销售/vn 过程/n 中/f 发现/v 酒/n 体/ng 失/v 光/n 现象/n ，/wd 经/p 我/rr 公司/n 检测/vn 属于/v 蛋白质/n 及/cc 多/a 酚/n 类/q 胶体/n 浑浊/an 沉淀/vi 。/wj 为了/p 避免/v 对/p 消费者/n 的/ude1 身体/n 带来/v 影响/vn ，/wd 对/p 已经/d 售出/v 的/ude1 所有/b 2010年/t 5月/t 20日/t 生产/v 的/ude1 ”/wyy 金川/ns 冰爽/nr “/wyz 啤酒/n 予以/vx 召回/v 。/wj 并/d 按照/p 消费者/n 权益/n 保护法/n 对/p 消费者/n 给予/vx 合理/a 赔偿/vn ！/wt 如/v 有/vyou 造成/v 身体/n 伤害/v 者/k ，/wd 凭/p 权威/n 医疗/n 部门/n 的/ude1 鉴定/vn 结果/n ，/wd 我/rr 公司/n 承担/v 医疗/n 费用/n 。/wj 如/c 在/p 接收/v 召回/v 函/n 后/f ，/wd 消费者/n 采取/v 其他/rzv 形式/n 处理/vn ，/wd 由此/d 产生/v 的/ude1 相关/vn 扩大/v 损失/n 的/ude1 费用/n ，/wd 本/rz 公司/n 概/d 不/d 承担/v ，/wd 特此/d 通知/v 。/wj ”/wyy 对于/p 工商/n 部门/n 送/v 检/ng 的/ude1 啤酒/n 生产/vn 日期/n 是/vshi 2010年/t 5月/t 19日/t ，/wd 而/cc 金川/ns 保健/n 啤酒/n 公司/n 发出/v 的/ude1 产品/n 召回/v 函/n 上/f 召回/v 的/ude1 是/vshi 2010年/t 5月/t 20日/t 生产/v 的/ude1 啤酒/n ，/wd 此前/t 一直/d 处理/v 此/rzs 事/n 的/ude1 时任/v 金川/ns 保健/n 啤酒/n 公司/n 呼和浩特市/ns 办事处/n 的/ude1 张/nr1 经理/n 称/v ：/wp “/wyz 5月/t 19日/t 和/cc 5月/t 20日/t 生产/v 的/ude1 啤酒/n 都/d 是/vshi 属于/v 同一/b 批次/n 的/ude1 ，/wd 我/rr 目前/t 已经/d 不/d 在/p 这个/rz 部门/n 了/y ，/wd 有/vyou 什么/ry 问题/n 可以/v 到/v 工商/n 部门/n 去/vf 了解/v 。/wj ”/wyy 

　　工商/n 部门/n 下发/v 处罚/vn 决定书/n 

　　2011年/t 1月/t 10日/t ，/wd 呼和浩特市/ns 工商局/n 下发/v 了/ule 《/wkz 关于/p 北京华联/nt 综合/vn 超市/n 股份/n 有限公司/n 呼和浩特/ns 分公司/n 销售/vn 不/d 合格/vi 啤酒/n 行为/n 的/ude1 处罚/vn 决定/n 》/wky 。/wj 这/rzv 份/q 处罚/vn 决定书/n 上/f 表明/v ：/wp 2010年/t 10月/t 28日/t ，/wd 北京华联/nt 呼和浩特/ns 分公司/n 涉嫌/v 销售/vn 不/d 合格/vi 啤酒/n ，/wd 因/c 举报/v 案/ng 发/v ，/wd 工商局/n 依法/d 立案/vi 进行/vx 调查/vn 。/wj 2010年/t 10月/t 28日/t ，/wd 工商/n 部门/n 接到/v 消费者/n 投诉/vn ，/wd 北京华联/nt 呼和浩特/ns 分公司/n 销售/vn 的/ude1 2010年/t 5月/t 19日/t 生产/v 的/ude1 金川/ns 保健/n 啤酒/n （/wkz 600ml/x //n 瓶/n  8°P/x ）/wky 酒/n 体/ng 浑浊/a ，/wd 而且/c 瓶/n 内/f 有/vyou 蜘蛛网/n 一样/uyy 的/ude1 雾/n 状/ng 团/n 。/wj 执法/vn 人员/n 到/v 现场/s 检查/vn ，/wd 没有/d 发现/v 2010年/t 5月/t 19日/t 生产/v 的/ude1 金川/ns 保健/n 啤酒/n 。/wj 经过/p 核实/v ，/wd 北京华联/nt 呼和浩特/ns 分公司/n 已经/d 将/p 2010年/t 5月/t 19日/t 生产/v 的/ude1 金川/ns 保健/n 啤酒/n 以/p 每/rz 包/v 15.8/m 元/q 的/ude1 价格/n 销售/v 完/vi ，/wd 销售/v 货款/n 共计/v 10096.20/m 元/q 。/wj 执法/vn 人员/n 通过/p 调取/v 北京华联/nt 呼和浩特/ns 分公司/n 的/ude1 微机/n 数据/n 发现/v ，/wd 该/rz 公司/n 于/p 2010年/t 6月/t 23日/t 购进/v 2010年/t 5月/t 19日/t 生产/v 的/ude1 金川/ns 保健/n 啤酒/n 639/m 包/q ，/wd 每/rz 包/v 进价/n 16.5/m 元/q ，/wd 进货/vn 金额/n 10543.83/m 元/q 。/wj 随后/f ，/wd 执法/vn 人员/n 将/p 消费者/n 购买/v 的/ude1 14/m 包/q 金川/ns 保健/n 啤酒/n 现存/v 有的/rz 7/m 包/q 零/m 5/m 瓶/q 啤酒/n 中/f 抽取/v 20/m 瓶/q ，/wd 送/v 往/p 内蒙古/ns 产品/n 质量/n 检验/vn 研究院/n 检验/vn ，/wd 北京华联/nt 呼和浩特/ns 分公司/n 对/p 送/v 检/ng 和/cc 检验/vn 结果/n 认可/vi 。/wj 上述/b 事实/n 通过/p 13/m 份/q 证据/n 可以/v 证实/v 。/wj 工商/n 部门/n 认为/v ，/wd 北京华联/nt 呼和浩特/ns 分公司/n 销售/vn 不/d 合格/vi 啤酒/n 的/ude1 行为/n ，/wd 违反/v 了/ule 《/wkz 中华人民共和国/ns 产品/n 质量/n 法/b 》/wky 第39/m 条/q “/wyz 销售/v 者/k 销售/v 产品/n ，/wd 不得/vi 掺杂/v 、/wn 掺假/vi ，/wd 不得/vi 以假乱真/vl 、/wn 以次充好/vl ，/wd 不得/vi 以/p 不/d 合格/vi 产品/n 冒充/v 合格/vi 产品/n 。/wj ”/wyy 的/ude1 规定/n ，/wd 北京华联/nt 呼和浩特/ns 分公司/n 的/ude1 上述/b 行为/n 属于/v 销售/vn 不/d 合格/vi 产品/n 。/wj 依据/n 《/wkz 中华人民共和国/ns 产品/n 质量/n 法/b 》/wky 第50/m 条/q 规定/n 处罚/vn 如下/vn ：/wp 责令/v 其/rz 停止/v 销售/vn 不/d 合格/vi 产品/n ；/wf 罚款/vi 21087/m 元/q 。/wj 

　　华联/nz 公关/n 负责人/n ：/wp 赔偿/v 金额/n 不/d 会/v 低于/v 1万/m 

　　据/p 报道/v ，/wd 2011年/t 3月/t 11日/t ，/wd 北京华联/nt 综合/vn 超市/n 股份/n 有限公司/n 呼和浩特/ns 分公司/n 法律/n 室主任/n 、/wn 公关/n 负责人/n 周洋/nr 。/wj 周/nr1 主任/n 说/v ：/wp “/wyz 事情/n 发生/v 后/f ，/wd 我们/rr 积极/a 地/ude2 与/p 供货/vn 商/n 、/wn 厂家/n 联系/vn 协商/vn 赔偿/vn 问题/n 。/wj 袁/nr1 先生/n 购买/v 的/ude1 14/m 包/q 啤酒/n 总价/n 为/p 200/m 元/q 左右/m ，/wd 按照/p 相关/vn 赔偿/vn 规定/n 的/ude1 10/m 倍/q 赔偿/vn 标准/n ，/wd 应该/v 是/vshi 2000/m 元/q 左右/m 。/wj 另外/c ，/wd 据/p 袁/nr1 先生/n 称/v ，/wd 他/rr 手里/s 还有/v 顾客/n 看病/vi 提供/v 的/ude1 相关/vn 治疗/vn 费用/n 单据/n ，/wd 一共/d 是/vshi 8000/m 元/q 左右/m 。/wj 我们/rr 争取/v 协商/vd 解决/v 这/rzv 件/q 事情/n ，/wd 也/d 会/v 给/v 出/vf 一个/mq 合理/a 的/ude1 赔偿/vn 数字/n ，/wd 我/rr 认为/v 赔偿/vn 金额/n 不/d 会/v 低于/v 1万/m 元/q 。/wj ”/wyy 


