南京/ns 农业/n 大学/n 农业/n 资源/n 与/cc 环境/n 研究所/n 的/ude1 潘根兴/nr 教授/n ，/wd 早/ad 在/p 几/m 年/qt 前/f ，/wd 就/d 开始/v 对/p 稻米/n 的/ude1 镉/ng 污染/v 进行/vx 过/uguo 系统/n 的/ude1 研究/vn ，/wd 这/rzv 是/vshi 缘于/p 种植/vn 水稻/n 的/ude1 土壤/n 中/f 发现/v 了/ule 重金属/n 超标/vi 的/ude1 状况/n ，/wd 而/cc 土壤/n 关系/n 着/uzhe 食用/v 大米/n 的/ude1 品质/n ，/wd 水稻/n 自身/rr 的/ude1 独特/a 的/ude1 “/wyz 基因/n ”/wyy ，/wd 也/d 影响/v 着/uzhe 水稻/n 米粒/n 吸收/v 土壤/n 中/f 特殊/a 物质/n 的/ude1 能力/n ，/wd 而/cc 其中/rz 稻米/n 对于/p 镉/n 污染/vn 的/ude1 吸附/vn 作用/n 明显/a 强/ng 于/p 玉米/n 、/wn 大豆/n 等/udeng 其他/rzv 的/ude1 作物/n 品种/n 。/wj 

　　据/p 报道/v ，/wd 在/p 2007年/t 的/ude1 时候/n ，/wd 他们/rr 曾/d 针对/p 中国/ns 六/m 个/q 地区/n （/wkz 华东/ns 、/wn 东北/s 、/wn 华中/ns 、/wn 西南/s 、/wn 华南/ns 和/cc 华北/ns ）/wky 县级/b 以上/f 市场/n 的/ude1 170/m 多/m 个/q 大米/n 样品/n 进行/vx 了/ule 随机/b 的/ude1 采购/vn 和/cc 科学/n 调查/vn ，/wd 结果/d 发现/v ，/wd 在/p 抽调/v 的/ude1 这/rzv 170/m 多/m 个/q 大米/n 样品/n 中/f ，/wd 有/vyou 10%/m 的/ude1 市/n 售/v 大米/n 存在/v 着/uzhe 镉/n 超标/vi 的/ude1 问题/n 。/wj 

　　这个/rz 研究/vn 结果/n 和/cc 2002年/t 农业部/nt 稻米/n 及/cc 制品/n 质量/n 监督/vn 检验/vn 测试/vn 中心/n 对/p 全国/n 市场/n 稻米/n 进行/vx 安全性/n 抽检/vn 结果/n 镉/n 超标/vd 率/v 10.3％/m 的/ude1 结论/n 基本/a 一致/a 。/wj 

　　南京/ns 市场/n ：/wp 镉/n 超标/vn 大米/n 同样/d 存在/v 

　　回忆/v 起/vf 4/m 年/qt 前/f 的/ude1 这次/r 调查/vn ，/wd 潘根兴/nr 教授/n 印象/n 还/d 很/d 深刻/a ，/wd 他/rr 说/v 数据/n 分析/vn 的/ude1 结果/n 是/vshi ：/wp 稻米/n 市场/n 上/f ，/wd 虽然/c 镉/ng 超标/vi 的/ude1 现象/n 都/d 存在/v ，/wd 但是/c 南方/s 市场/n 上/f 稻米/n 的/ude1 镉/n 污染/vn 超标/vn 情况/n 相/d 对比/v 北方/s 严重/a 一些/mq ，/wd 比如/v 江西/ns 、/wn 湖南/ns 的/ude1 一些/mq 县/n 市/n ，/wd 稻米/n 镉/ng 超标/vi 的/ude1 问题/n 相对/d 突出/a 。/wj 

　　而/cc 当时/t 抽查/v 的/ude1 170/m 个/q 大米/n 的/ude1 样品/n 也/d 包括/v 南京/ns 市场/n 上/f 的/ude1 在/p 售/v 大米/n ，/wd 潘根兴/nr 说/v ，/wd 南京/ns 市场/n 上/f 当然/d 也/d 存在/v 着/uzhe 大米/n 镉/ng 超标/vi 的/ude1 情况/n ，/wd 但是/c 问题/n 并/cc 不/d 算/v 严重/a ，/wd 而且/c 这些/rz 镉/ng 污染/v 超标/vi 大米/n 的/ude1 产地/n 并/cc 不/d 在/p 南京/ns 及其/cc 周边/n 地区/n ，/wd 而是/c 外地/s 的/ude1 稻米/n 产品/n 进入/v 南京/ns 市场/n 销售/vn 的/ude1 。/wj 

　　超级稻/n ：/wp 镉/n 污染/vn 超标/vd 更/d 严重/a 

　　即便/c 是/vshi 在/p 市面/n 上/f 镉/ng 超标/vi 的/ude1 大米/n ，/wd 超标/vi 的/ude1 程度/n 也/d 是/vshi 不/d 一样/uyy 的/ude1 ，/wd 潘根兴/nr 教授/n 的/ude1 团队/n 曾/d 在/p 学校/n 里/f 做/v 过/uguo 一/m 项/q 实验/n ，/wd 发现/v 杂交稻/n 、/wn 超级稻/n 的/ude1 镉/ng 超标/vi 的/ude1 风险/n 比/p 普通/a 水稻/n 更为/d 严重/a 。/wj 

　　专家/n 们/k 采集/v 了/ule 能/v 代表/n 南方/f 种/q 水稻/n 种植/vn 中性/n 土壤/n 乌/ag 栅/ng 土/n 、/wn 一/m 种/q 为/p 酸性/n 的/ude1 红壤/n 性/ng 水稻/n 土/n ，/wd 还/d 在/p 一部分/m 土壤/n 里/f 特意/d 添加/v 了/ule 镉/ng 元素/n ，/wd 结果/n 专家/n 发现/v ，/wd 在/p 未/d 加/v 镉/ng 的/ude1 土壤/n 中/f ，/wd 超级稻/n 对/p 镉/ng 的/ude1 亲和力/n 是/vshi 常规/n 稻/ng 的/ude1 2．4/m 倍/q ，/wd 其/rz 籽粒/n 中/f 镉/ng 的/ude1 含量/n 是/vshi 普通/a 杂交稻/n 的/ude1 1/m 倍/q 多/a 。/wj 而/cc 在/p 添加/v 了/ule 镉/ng 的/ude1 土壤/n 中/f ，/wd 两/m 种/q 土壤/n 中/b 籽粒/n 含/v 镉/ng 量/n 都/d 明显/ad 增加/v ，/wd 其中/rz 在/p 乌/b 栅/ng 土/n 中/f ，/wd 分别/d 是/vshi 未/d 添加/v 镉/ng 土壤/n 的/ude1 5-6/m 倍/q ；/wf 在/p 酸性/n 的/ude1 红壤/n 里/f ，/wd 是/vshi 未/d 添加/v 镉/ng 土壤/n 的/ude1 7-8/m 倍/q 。/wj 

　　潘根兴/nr 解释/v 说/v ，/wd 超级稻/n 之所以/c 镉/ng 污染/v 超标/vd 更为/d 严重/a ，/wd 是/vshi 因为/p 它/rr 的/ude1 根系/n 发达/a ，/wd 对于/p 土壤/n 中/f 的/ude1 镉/ng 具有/v 明显/a 的/ude1 吸收/vn 趋势/n 。/wj 


　　都/d 说/v ，/wd 镉/ng 污染/v 超标/vi ，/wd 将/d 会/v 对/p 人体/n 的/ude1 骨骼/n 、/wn 肾脏/n 造成/v 危害/vn ，/wd 会/v 发生/v “/wyz 骨/ng 痛/a 病/n ”/wyy ，/wd 造成/v 肾脏/n 无法/v 正常/a 工作/vn ，/wd 而且/c 对/p 镉/ng 的/ude1 过/vf 多/m 摄入/v ，/wd 还/d 会/v 产生/v “/wyz 颉/nr1 颃/x 作用/n ”/wyy ，/wd 妨碍/v 吸收/v 人体/n 必不可少/vl 的/ude1 微量元素/nl --/wp 锌/n 的/ude1 吸收/vn 。/wj 

　　那么/c ，/wd 市面/n 上/f 10%/m 的/ude1 在/p 售/v 大米/n 镉/ng 污染/v 超标/vi ，/wd 是/vshi 不/d 是/vshi 意味着/v 一日/t 三/m 餐/qv 吃饭/vi ，/wd 存在/v 着/uzhe 很/d 大/a 的/ude1 骨/ng 痛/a 病/n 的/ude1 风险/n ？/ww 对/p 此/rzs 潘根兴/nr 教授/n 解释/v 说/v ，/wd 即便/c 是/vshi 在/p 售/v 大米/n 中/f 有/vyou 10％/m 镉/ng 污染/v 超标/vi ，/wd 也/d 还是/v 微量/b 的/ude1 ，/wd 短期/b 的/ude1 食用/vn 并/cc 不/d 会/v 给/p 身体/n 带来/v 风险/n ，/wd 市面/n 上/f 的/ude1 在/p 售/v 大米/n 总体/n 来说/uls 仍然/d 是/vshi 安全/a 的/ude1 。/wj 

　　而/cc 食用/vn 的/ude1 风险/n 指/v 的/ude1 是/vshi 那些/rz 饮食/n 结构/n 非常/d 单一/a ，/wd 吃饭/vi 多/a ，/wd 吃/v 菜/n 、/wn 饮食/n 中/b 蛋白质/n 少/a ，/wd 而且/c 长期/d 只/d 吃/v 某个/rz 产地/n 的/ude1 单一/a 的/ude1 稻米/n 品种/n ，/wd 而/cc 如果/c 这种/r 稻米/n 品种/n 恰恰/d 又/d 是/vshi “/wyz 镉/ng 超标/vi ”/wyy 大/a 米/q 品种/n 的/ude1 话/n ，/wd 就/d 会/v 有/vyou 危害/vn 人体/n 健康/a 的/ude1 风险/n ，/wd 而/cc 这种/r 风险/n 一般来说/vl 又/d 以/p “/wyz 自/rr 种/v 自/p 食/ng ”/wyy 镉/ng 污染/v 土地/n 上/f 种植/v 水稻/n 的/ude1 农民/n 为/v 更/d 大/a 。/wj 

　　而/cc 我们/rr 普通/a 的/ude1 老百姓/n ，/wd 虽然/c 无法/v 从/p 肉眼/n 上来/vf 识别/v 哪/ry 种/q 大米/n 镉/ng 污染/v 超标/vi ，/wd 但是/c 只要/c 在/p 购买/v 大米/n 的/ude1 时候/n ，/wd 多/ad 选择/v 不同/a 产地/n 、/wn 不同/a 品牌/n 的/ude1 稻米/n 品种/n ，/wd 同时/c 广泛/a 地/ude2 摄取/v 其他/rzv 的/ude1 营养/n 物质/n ，/wd 杂/a 地/ude2 取/v 食/ng ，/wd 多/ad 吃/v 一些/mq 海产品/n 、/wn 豆业/nr2 等/udeng 含/v 锌/n 较/d 高/a 的/ude1 产品/n ，/wd 都/d 可以/v 降低/v 患病/vi 的/ude1 风险/n ，/wd 而/cc 南方/s 人/n 则/d 应该/v 多/m 搭配/vd 吃/v 北方/s 品种/n 。/wj 

　　专家/n 建议/n ：/wp 超级稻/n 应/v 种/q 在/p 安全/an 土壤/n 上/f 

　　由于/p 超级稻/n 经过/p 多次/mq 杂交/vn ，/wd 具有/v 优势/n 基因/n ，/wd 对于/p 土壤/n 中/f 的/ude1 各种/rz “/wyz 营养/n ”/wyy 吸收/v 更加/d 充分/a ，/wd 这/rzv 也/d 使得/vi 超级稻/n 对于/p 镉/n 污染/vn 的/ude1 吸收/vn 更为/d 严重/a ，/wd 目前/t 来/f 看/v ，/wd 还/d 没有/v 办法/n 克服/v 这/rzv 一/m 问题/n ，/wd 而/cc 从/p 目前/t 来/f 看/v ，/wd 从/p 保证/v 粮食/n 产量/n 上/f 来/vf 看/v ，/wd 超级/b 水稻/n 是/vshi 水稻/n 种植/vn 的/ude1 必然/n 选择/vn 。/wj 

　　潘根兴/nr 认为/v ，/wd 目前/t 迫切/ad 需要/v 加强/v 的/ude1 是/vshi ：/wp 对/p 杂交/vn 水稻/n 进行/vx 筛选/vn 和/cc 育种/vn ；/wf 研制/v 控制/vn 酸性/n 土壤/n 中/f 镉/ng 的/ude1 途径/n ；/wf 并/d 在/p 生产/vn 上/f 根据/p 作物/n 品种/n ，/wd 安排/v 合理/a 的/ude1 土壤/n 布局/n ，/wd 特别/d 是/vshi 镉/ng 吸收/v 强/a 的/ude1 品种/n 尽量/d 不/d 在/p 酸性/n 或/c 红壤/n 性/ng 水稻/n 中/f 种植/v 。/wj 

　　重金属/n 镉/ng 污染/v 出现/v 在/p 市/n 售/v 的/ude1 稻米/n 中/f ，/wd 存在/v 潜在/b 的/ude1 食用/vn 安全/an ，/wd 近期/t “/wyz 稻米/n 镉/ng 超标/vi ”/wyy 的/ude1 新闻/n 引起/v 了/ule 广泛/a 的/ude1 关注/vn ，/wd 并且/c 在/p 市民/n 中/f 引起/v 了/ule 一定/b 的/ude1 恐慌/an 。/wj 

　　在/p 南京/ns ，/wd 市场/n 上/f 究竟/d 有/vyou 没/d 有/vyou 镉/ng 超标/vi 的/ude1 大米/n ？/ww 老百姓/n 一日/t 三/m 餐/qv 吃饭/vi 是/vshi 不/d 是/vshi 存在/v 着/uzhe “/wyz 骨/ng 痛/a 病/n ”/wyy 的/ude1 风险/n ？/ww 南京/ns 农业/n 大学/n 农业/n 资源/n 与/cc 环境/n 研究所/n 的/ude1 潘/nr1 根/n 兴/v 团队/n 在/p 几/m 年/qt 前/f 曾/d 对/p 中国/ns 多/m 个/q 县/n 市/n 的/ude1 170/m 多/m 个/q 市/n 售/v 稻米/n 样品/n 进行/vx 了/ule 随机/b 的/ude1 抽样调查/vl ，/wd 结果/d 表明/v ，/wd 在/p 中国/ns ，/wd 抽查/v 中/f 的/ude1 10%/m 左右/m 的/ude1 市/n 售/v 大米/n 出现/v 镉/ng 超标/vi ，/wd 而/cc 南京/ns 的/ude1 市场/n 上/f 同样/d 也/d 有/vyou 镉/ng 超标/vi 的/ude1 大米/n 在/p 出售/v 。/wj 

　　不过/c ，/wd 潘根兴/nr 教授/n 指出/v 普通/a 市民/n 也/d 无/v 需/v 过度/d 恐慌/an ，/wd 只要/c 科学/ad 吃/v 米/q ，/wd 我们/rr 市面/n 上/f 出售/v 的/ude1 大米/n 仍然/d 安全/an ，/wd 可以/v 合理/a 地/ude2 规避/v 镉/n 超标/vd 带来/v 的/ude1 吃饭/vn 风险/n 。/wj 

　　中国/ns 大米/n 污染/vn 不/d 完全/a 分布图/n 

　　四川/ns 德阳/ns 地区/n 

　　中国/ns 地质/n 大学/n 2008年/t 研究/v 显示/v ，/wd 绵竹/ns 、/wn 什邡/ns 等/udeng 地/n 居民/n 大米/n 、/wn 小麦/n 镉/ng 摄入/v 量/n 超标/vi 2/m 倍/q 至/p 10/m 倍/q 。/wj 

　　贵州/ns 铜仁/ns 万山特区/ns 

　　中科院/n 地球化学/n 所/q 2010年/t 研究/v 显示/v ，/wd 成人/n 通过/p 稻米/n 平均/a 每天/r 摄入/v 汞/n 49/m 微/ag 克/vg 之/uzhi 多/ng 。/wj 

　　广西/ns 阳朔/ns 兴/v 坪/ng 镇/n 

　　多/m 位/q 村民/n 疑/vg 似/vg “/wyz 骨/ng 痛/a 病/n ”/wyy 初期/f 症状/n 。/wj 

　　广东/ns 大宝/nz 山/n 矿区/n 

　　中山大学/nt 2010年/t 研究/v 显示/v ，/wd 21/m 个/q 水稻/n 品种/n 镉/ng 和/cc 铅/n 超标/vd 率/v 分别/d 达/v 100%/m 和/cc 71%/m 。/wj 

　　湘西/ns 凤凰/n 铅/n 锌/n 矿区/n 

　　中科院/n 地理/n 所/q 2008年/t 研究/v 表明/v ，/wd 稻米/n 铅/n 、/wn 砷/n 污染/v 严重/a 。/wj 

　　湖南/ns 株洲/ns 马/nr1 家/n 河镇新/nr 马村/nr 

　　稻米/n 镉/ng 污染/v 主要/d 来自/v 一/m 公里/q 外/f 的/ude1 湘江/ns 。/wj 

　　辽宁/ns 李/nr1 石/ng 开发区/n 

　　辽宁/ns 石油/n 化工/n 大学/n 2008年/t 研究/v 显示/v ，/wd 水稻/n 中/b 铅/n 含量/n 超标/vi 。/wj 

　　浙江/ns 遂昌/ns 

　　浙江/ns 丽水/ns 卫生防疫/nl 站/n 1987年/t 研究/v 显示/v ，/wd 遂昌/ns 金矿/n 附近/f 污染区/n 稻米/n 镉/ng 含量/n 严重/ad 超标/vi 。/wj 

　　江西/ns 大余/ns 钨/n 矿区/n 

　　江西/ns 有色/b 地质/n 4/m 队/q 1997年/t 研究/v 显示/v ，/wd 水稻/n 镉/ng 超标/vi 。/wj 

