广东/ns 十/m 件/q 民生/n 实事/n 进入/v 最后/f 冲刺/vi 阶段/n  部分/m 事项/n 提前/vd 完成/v 

国际/n 在线/vn 报道/v （/wkz 驻/v 广州/ns 记者/n  谭铮/nr ）/wky 10月/t 17日/t ，/wd 记者/n 从/p 广东/ns 省政府/n 新闻办/n 获悉/v ，/wd 包括/v 广东省/ns 教育/vn 厅/n 、/wn 民政厅/n 、/wn 卫生厅/n 及/cc 食品/n 安全/an 办公室/n 等/udeng 在内/u 的/ude1 8/m 个/q 政府部门/n 分别/d 跟进/v 的/ude1 “/wyz 广东省/ns 十/m 件/q 民生/n 实事/n ”/wyy 中/f ，/wd 有/vyou 部分/m 事项/n 已/d 提前/vd 完成/v 工作/vn 任务/n 。/wj 

　　广东/ns 省政府/n 办公厅/n 副/b 主任/n 陈/nr1 茸/ng 在/p 新闻/n 发布会/n 上/f 表示/v ，/wd 2012年/t 广东省/ns 十/m 件/q 民生/n 实事/n 已/d 进入/v 最后/f 冲刺/vi 阶段/n ，/wd 广东/ns 省/n 财政厅/nt 将/d 组织/v 对/p 各地/rzs 民生/n 实事/n 财政/n 资金/n 拨付/v 使用/v 情况/n 进行/vx 专项/b 督查/vn ，/wd 确保/v 及时/ad 足额/vd 拨付/v 。/wj 同时/c 实行/v 严格/ad 管理/v ，/wd 强化/v 对/p 民生/n 资金/n 的/ude1 监督/vn 管理/vn 和/cc 跟踪/vd 问/v 效/ng 。/wj 

　　据/p 介绍/v ，/wd 自/p 广东省/ns 政府/n 今年/t 提出/v 推进/vi 基本/a 公共/b 教育/vn 服务/vn 均等/vn 化/v 、/wn 完善/v 城乡/n 医疗/n 卫生/an 服务/vn 体系/n 、/wn 加强/v 城乡/n 文化/n 设施/n 建设/vn 等/udeng 十/m 件/q 涉及/v 教育/vn 、/wn 医疗/n 、/wn 社会/n 保障/vn 、/wn 食品/n 安全/an 、/wn 住房/n 等/udeng 民生/n 实事/n 以来/f ，/wd 广东省/ns 各/rz 政府部门/n 按照/p 工作/vn 部署/vn 加强/v 协调/ad 联动/v ，/wd 到/p 9月/t 底/f 各项/r 民生/n 实事/n 进展/vn 顺利/a 。/wj 
