八/m 省/n 区/n 市/n 海洋/n 功能/n 区划/n 获/v 批/q 

据/p 新华社/n 北京/ns １０月/t １６日/t 电/n  中国政府/nt 网/n １６日/t 分别/d 公布/v 了/ule 国务院/n 关于/p 广西壮族自治区/ns 、/wn 山东省/ns 、/wn 福建省/ns 、/wn 浙江省/ns 、/wn 江苏省/ns 、/wn 辽宁省/ns 、/wn 河北省/ns 和/cc 天津市/ns ２０１１/m 至/p ２０２０年/t 海洋/n 功能/n 区划/n 的/ude1 批复/vn 。/wj 

　　根据/p 批复/v ，/wd 国务院/n 原则/n 同意/v 了/ule 这些/rz 地区/n 的/ude1 海洋/n 功能/n 区划/n 。/wj 通过/p 实施/v 区划/n ，/wd 到/p ２０２０年/t ，/wd 广西/ns 全区/n 建设/vn 用/p 围/v 填/v 海/n 规模/n 控制/v 在/p １．６１万/m 公顷/q 以内/f ，/wd 福建/ns 控制/v 在/p ３３３５０/m 公顷/q 以内/f ，/wd 山东/ns 控制/v 在/p ３．４５万/m 公顷/q 以内/f ，/wd 浙江/ns 控制/v 在/p ５．０６万/m 公顷/q 以内/f ，/wd 江苏/ns 控制/v 在/p ２６４５０/m 公顷/q 以内/f ，/wd 辽宁/ns 控制/v 在/p ２．５３万/m 公顷/q 以内/f ，/wd 河北/ns 控制/v 在/p １４９５０/m 公顷/q 以内/f ，/wd 天津/ns 控制/v 在/p ０．９２万/m 公顷/q 以内/f 。/wj 同时/c 对/p 这些/rz 地区/n 到/p ２０２０年/t 的/ude1 海水/n 养殖/vn 功能/n 区/n 面积/n 、/wn 海洋/n 保护区/n 面积/n 、/wn 保留/v 区/n 面积/n 、/wn 整治/vn 修复/vn 海岸线/n 长度/n 等/udeng 指标/n 做出/v 了/ule 规划/n ，/wd 保证/v 围/v 填/v 海/n 等/udeng 改变/v 海域/n 自然/n 属性/n 的/ude1 用/p 海/n 活动/vn 得到/v 合理/ad 控制/v ，/wd 渔民/n 生产/vn 生活/vn 和/cc 现代化/vn 渔业/n 发展/v 得到/v 保障/vn 。/wj 

