航母/n 下水/vn 话题/n 火热/z 

自/p 航母/n 成功/ad 下水/vi 以来/f ，/wd 关于/p 中国/ns 航母/n 的/ude1 话题/n ，/wd 成为/v 了/ule 热点/n 。/wj 不/d 知道/v 大家/rr 知/v 不/d 知道/v ，/wd 建立/v 中国/ns 航母/n 计划/n 的/ude1 提出/v 时间/n 是/vshi 在/p 1930年/t （/wkz 民国/n 十九/m 年/qt ）/wky 。/wj 那时/rzt ，/wd 中国/ns 国民党/n 第一/m 次/qv 提出/v 了/ule 建立/v 中国/ns 航母/n ；/wf 而/cc 到/v 了/ule 1937/m ，/wd 中/b 日/b 江阴/ns 海战/v 惨败/vi 后/f ，/wd 前/f 国民党/n 海军/n 上将/n 陈绍宽/nr 提出/v 了/ule 要/v 建造/v 2/m  0/m 艘/q 航母/n 的/ude1 计划/n ，/wd 但/c 都/d 最后/f 始终/d 未能/v 成功/ad 实施/v 。/wj 

　　到/v 了/ule 2009年/t ，/wd 适逢/v 新/a 中国/ns 海军/n 建军/vi 60/m 周年/q ，/wd 国防部长/n 梁光烈/n 公开/v 正式/ad 表态/vi ，/wd 中国/ns 不/d 能/v 永远/d 没有/v 航母/n 。/wj 在/p 2010年/t 年底/t ，/wd 路透社/nt 报道/v 称/v ，/wd 中国/ns 军方/n 和/cc 官方/n 消息/n 称/v ，/wd 首/m 艘/q 航母/n 将/d 于/p 2011年/t 正式/ad 下/vf 水/n 。/wj 
　　中国/ns 航母/n 确实/ad 在/p 2011年/t 8月/t 10日/t ，/wd 开展/v 了/ule 一/m 系列/q 的/ude1 出海/vn 航行/vn 试验/vn ；/wf 2011年/t 8月/t 14日/t ，/wd 中华人民共和国/ns 人民/n 海军/n 通过/p 改装/v 前/f 苏联/ns 航母/n “/wyz 瓦良格/nrf ”/wyy 号/n 的/ude1 首/m 艘/q 中国/ns 航母/n 平台/n 早上/t 10时/t 许/v 从/p 海/n 试/v 海域/n 回/qv 到/v 大连/ns ，/wd 中国/ns 正式/ad 成为/v 世界/n 上/f 第十/m 个/q 拥有/v 航母/n 的/ude1 国家/n 。/wj 

　　由此可见/c ，/wd 一直/d 以来/f ，/wd 航母/n 对于/p 中国/ns 来说/uls ，/wd 都/d 是/vshi 不可或缺/al 的/ude1 。/wj 而/cc 航母/n 下水/vi 的/ude1 计划/n ，/wd 也/d 是/vshi 一直/d 在/p 部署/vn ，/wd 一直/d 在/p 等待/v 合适/a 的/ude1 时机/n 实现/v 。/wj 

　　而/cc 如今/t ，/wd 航母/n 下水/vi 的/ude1 计划/n 已经/d 成功/a 实施/vn ，/wd 但是/c 中国/ns 的/ude1 航母/n 事业/n 并/cc 未/d 停滞/vi ，/wd 航母/n 下水/vn 计划/n 也/d 不/d 可能/v 终止/v 。/wj 中国/ns 航母/n 下水/vi ，/wd 现在/t 才/d 是/vshi 开头/n 呢/y 。/wj 



　　其实/d ，/wd 除了/p 中国/ns 航母/n 下水/vn 新闻/n 掀起/v 一阵/mq 热潮/n ，/wd 欢乐/a 谷/ng 强大/a 股东/n 入主/v 中国/ns 航母/n ，/wd 打造/v 网络/n 娱乐/vn 航母/n ，/wd 也/d 成为/v 了/ule 最近/t 比较/d 火热/z 的/ude1 新闻/n 。/wj 这次/r 的/ude1 巨资/n 投入/vn ，/wd 又/d 一/m 次/qv 向/p 大家/rr 展现/v 了/ule 欢乐/a 谷/ng 娱乐城/n 的/ude1 雄厚/a 经济/n 实力/n ，/wd 第二/m 季/q 连/ulian 赢/v 送/v 豪/ag 车/n ，/wd 玛莎拉蒂/nrf 的/ude1 计划/n 也/d 在/p 火热/z 进行/vn 中/f ，/wd 大家/rr 也/d 热切/ad 期待/v 这/rzv 这/rzv 次/qv 计划/n 的/ude1 成功/a 实施/vn ，/wd 因为/c 大家/rr 都/d 渴望/v 一/m 尝/v 新/a 的/ude1 娱乐/vn 好/a 体验/vn 。/wj 

创新/vi 之/uzhi 举/ng  欢乐/a 谷/ng 名字/n 传/v 得/ude3 更/d 远/a 
　　欢乐/a 谷/ng 娱乐城/n 的/ude1 名声/n 真的/d 不/d 小/a 的/ude1 ，/wd 在/p 网上/s ，/wd 开/v 户数/n 早已/d 超过/v 五万/m ，/wd 试/v 玩/v 数/n 更/d 是/vshi 高/a 达/v 十五万/m 人次/qv ，/wd 平均/v 每天/r 的/ude1 浏览/vn 量/n 达到/v 两万/m 。/wj 而/cc 欢乐/a 谷/ng 娱乐城/n 受到/v 大家/rr 喜欢/vi 的/ude1 原因/n 也/d 很/d 简单/a ，/wd 给/p 大家/rr 提供/v 了/ule 一个/mq 公平/a 公正/a 的/ude1 游戏/n 平台/n 。/wj 当然/d ，/wd 它/rr 还/d 具有/v 很/d 多/a 其他/rzv 网上/s 游戏/n 平台/n 不可/v 比拟/v 的/ude1 优势/n ，/wd 才/d 可以/v 积累/v 到/v 如此/rzv 之/uzhi 高/a 的/ude1 人/n 气/n 。/wj 

  　 相信/v 这次/r 中国/ns 航母/n 下水/vi ，/wd 欢乐/a 谷/ng 强大/a 股东/n 入主/v ，/wd 打造/v 网络/n 娱乐/vn 航母/n 的/ude1 决定/n ，/wd 将/d 会/v 让/v 更/d 多/a 的/ude1 人/n 知道/v 欢乐/a 谷/ng ，/wd 也/d 让/v 更/d 多/a 的/ude1 人/n 爱上/v 欢乐/a 谷/ng 。/wj 中国/ns 的/ude1 航母/n 事业/n 蓄/v 势/ng 待/vi 发/v ，/wd 而/cc 欢乐/a 谷/ng 娱乐城/n 的/ude1 娱乐/vn 事业/n 在/p 以/p 更/d 高/a 的/ude1 姿态/n 展现/v 在/p 众多/m 玩/v 家/n 面前/f ，/wd 让/v 他们/rr 体验/v 到/v 更/d 佳/a 的/ude1 玩乐/vn 平台/n 。/wj 

　　记者/n 了解/v 到/v ，/wd 很多/m 人/n 都/d 表示/v 对/p 欢乐/a 谷/ng 娱乐城/n 的/ude1 这项/r 新/a 决定/n 很/d 期待/v ，/wd 也/d 希望/v 看到/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 游戏/n 模式/n 。/wj 如果/c 实施/v 了/y ，/wd 也/d 会/v 大力/d 支持/v 的/ude1 ，/wd 也/d 对/p 欢乐/a 谷/ng 娱乐城/n 很/d 有/vyou 信息/n ，/wd 因为/c 它/rr 还是/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 实力/n 的/ude1 。/wj 我们/rr 也/d 不妨/v 拭目以待/vl ，/wd 看/v 下/vf 这个/rz 网络/n 娱乐/vn 航母/n 会/v 给/p 大家/rr 带来/v 什么样/ryv 的/ude1 惊喜/an 。/wj 

