吃/v 盐/n 不/d 能/v 防/v 辐射/vn ，/wd  抢/v 盐/n 无/v 必要/an 

“/wyz 我家/n 附近/f 的/ude1 超市/n 已经/d 没/v 盐/n 了/y ，/wd 一些/mq 人/n 都/d 整/m 箱/q 地/ude2 购买/v 食盐/n 。/wj ”/wyy 昨天/t 本报/rz 接到/v 了/ule 广东/ns 多/m 个/q 城市/n 的/ude1 读者/n 打/v 来/vf 电话/n ，/wd 反映/v 食盐/n 遭/v 抢购/v 。/wj 个别/a 商家/n 也/d 趁机/d 提价/vi ，/wd 一/m 包/q 盐/n 卖/v 到/v 10/m 多/m 块/q 钱/n 。/wj 记者/n 立马/d 赶往/v 超市/n ，/wd 正好/z 遇到/v 市民/n 抢/v 盐/n ，/wd 连/ulian 平日/t 里/f 无人问津/vl 的/ude1 澳洲/ns 进口/v 盐都/ns 抢光/v 了/y 。/wj 

　　昨天/t ，/wd 省/n 盐/n 务/vg 局/n 召开/v 紧急/a 会议/n ，/wd 表示/v 广东省/ns 食盐/n 储备/vn 可/v 供/vi 三/m 个/q 月/n 以上/f ，/wd 能够/v 保证/v 食盐/n 供应/vn 。/wj 希望/v 市民/n 不/d 要/v 恐慌/an 性/ng 购买/v 。/wj 而/cc 省/n 疾/dg 控/v 中心/n 专家/n 亦/d 表示/v ，/wd 吃/v 食盐/n 能/v 防/v 辐射/v 一/m 说/v 不/d 靠/v 谱/ng ，/wd 市民/n 请勿/v 信/n 谣言/n 。/wj 

　　超市/n 断/v 盐/n ，/wd 商家/n 趁机/d 抬价/vi 

　　家/n 在/p 西村/ns 的/ude1 王/nr1 先生/n 昨天/t 向/p 本报/rz 报/n 料/n 称/v ，/wd 他/rr 傍晚/t 接/v 到/v 自己/rr 的/ude1 老家/n 茂名/ns 的/ude1 亲戚/n 打/v 来/vf 电话/n ，/wd 让/v 他/rr 在/p 广州/ns 帮忙/vi 买/v 些/q 盐/n ，/wd 亲戚/n 说/v 当地/s 已经/d 没有/v 盐/n 卖/v 了/y 。/wj “/wyz 我/rr 听到/v 之后/f 很/d 震惊/v ，/wd 晚上/t 7时/t 我/rr 来到/v 西村/ns 的/ude1 好/a 又/d 多/a ，/wd 超市/n 里/f 已经/d 没有/v 食盐/n 卖/v 了/y 。/wj 超市/n 的/ude1 销售/vn 说/v ，/wd 下午/t 有/vyou 很多/m 人/n 来/vf 超市/n 里/f 买/v 盐/n ，/wd 都/d 是/vshi 一/m 人/n 买/v 上十/m 多/m 包/q ，/wd 很快/d 就/d 卖/v 完/vi 了/y 。/wj 然后/c 我/rr 赶快/d 去/vf 附近/f 的/ude1 小/a 士/ng 多/a ，/wd 结果/n 多/m 家/q 士/ng 多/d 表示/v ，/wd 没有/v 盐/n 卖/v 。/wj 士/ng 多/a 老板/n 告诉/v 他/rr ，/wd 有/vyou 很多/m 人/n 开/v 车/n 来/vf 买/v 盐/n ，/wd 都/d 是/vshi 几/m 箱/q 几/m 箱/q 地/ude2 买/v 。/wj ”/wyy 王/nr1 先生/n 说/v 。/wj 

　　而/cc 家住/v 番禺/ns 的/ude1 梁/nr1 阿姨/n 昨晚/t 也/d 说/v 她/rr 所在/n 的/ude1 星/n 河湾/n 超市/n 已经/d 没有/v 盐/n 。/wj 

　　到/p 晚上/t 10时/t ，/wd 个别/a 地方/n 食盐/n 价格/n 已经/d 飙升/v 到/v 10/m 多/m 元/q 一/m 包/q ，/wd 而/cc 政府/n 规定/n 的/ude1 普通/a 食盐/n 零售价/n 为/p 1.3/m 元/q 一/m 包/q 。/wj 随后/d 来自/v 茂名/ns 、/wn 阳江/ns 、/wn 湛江/ns 、/wn 佛山/ns 、/wn 南海/ns 、/wn 东莞/ns 、/wn 清远/ns 等/udeng 地/n 的/ude1 居民/n 也/d 都/d 出现/v 食盐/n 抢购/v 。/wj 

　　货架/n 只/d 剩/v 高价/n 湖/n 盐/n 

　　昨晚/t 9时/t 左右/f ，/wd 在/p 多/m 家/q 超市/n ，/wd 发现/v 确实/ad 出现/v 食盐/n 被/pbei 大量/m 购买/v 的/ude1 现象/n 。/wj 在/p 珠江/ns 帝/ng 景宏城/nr 超市/n 的/ude1 食盐/n 货架/n 上/f ，/wd 平常/a 最/d 普通/a 的/ude1 各种/rz 粤/b 盐/n 全都/d 不见/v 了/y ，/wd 只/d 剩下/v 5/m 元/q 一/m 包/q 的/ude1 澳大利亚/nsf 湖/n 盐/n 。/wj 这种/r 澳大利亚/nsf 湖/n 盐/n 由于/c 价格/n 高/a ，/wd 以前/f 很/d 少/a 人/n 买/v 。/wj 

　　晚上/t 9时/t 50分/t ，/wd 客/ng 村/n 的/ude1 华润/nz 万/m 家/q 售/v 盐/n 货柜/n ，/wd 看到/v 五/m 层/qv 的/ude1 货架/n 上/f 四/m 层/qv 已/d 空/v 着/uzhe ，/wd 只/d 剩下/v 最/d 底下/f 一/m 层/qv ，/wd 摆/v 的/ude1 都/d 是/vshi 一/m 包/q 5/m 元/q 的/ude1 澳大利亚/nsf 湖/n 盐/n ，/wd 大概/d 有/vyou 几十/m 包/q ，/wd 而/cc 所有/b 的/ude1 粤/b 盐/n 品种/n 已/d 全部/m 被/pbei 扫/v 光/n 。/wj 

　　市民/n 王/nr1 先生/n 说/v ：/wp “/wyz 网上/s 说/v ，/wd 由于/c 吃/v 碘/n 盐/n 防/v 辐射/v 很多/m 地方/n 都/d 出现/v 食盐/n 抢购/v 。/wj 我/rr 担心/v 过/uguo 几/m 天/qt 买/v 不到/v 盐/n ，/wd 所以/c 赶紧/d 买/v 几/m 包/q 。/wj ”/wyy 

　　多/m 家/q 超市/n 负责人/n 告诉/v 记者/n ，/wd 昨晚/t 超市/n 的/ude1 采购员/n 们/k 已/d 加班/vi 联系/v 调/v 货/n 、/wn 补/v 货/n 。/wj 华润/nt 万/m 家/q 表示/v ，/wd 目前/t 正/d 积极/ad 联系/v 政府部门/n 调配/vn 货源/n ，/wd 已/d 落实/v 了/ule 近/a 百/m 吨/q 的/ude1 食盐/n ，/wd 可以/v 保证/v 市场/n 的/ude1 正常/a 供应/vn 。/wj 

　　不过/c ，/wd 有/vyou 超市/n 也/d 表示/v ，/wd 如果/c 这种/r 情况/n 继续/v ，/wd 将/d 会/v 考虑/v 限/v 购/vg 食盐/n 。/wj 

　　疾/dg 控/v 专家/n ：/wp 食盐/n 含/v 碘/n 低/a 不/d 能/v 防/v 辐射/v 

　　此次/rz 抢/v 盐/n 事件/n 最先/d 从/p 比较/d 靠/v 海/n 的/ude1 城市/n 传来/v 。/wj 市民/n 抢/v 盐/n 主要/d 有/vyou 两/m 种/q 原因/n ，/wd 一/m 是/vshi 我国/n 目前/t 的/ude1 食盐/n 全部/m 是/vshi 加碘盐/n ，/wd 其中/rz 含有/v 碘酸/n 钾/n 。/wj 不少/m 市民/n 可能/v 觉得/v 买/v 些/q 食盐/n ，/wd 关键/n 时刻/d 用/v 来/vf 防/v 辐射/vn 。/wj 另外/rz 一/m 种/q 就/d 是/vshi 广东/ns 一些/mq 沿海/f 城市/n 的/ude1 居民/n ，/wd 担心/v 海水/n 被/pbei 日本/nsf 核辐射/n 污染/vn 。/wj 

　　省/n 疾病/n 控制/vn 中心/n 相关/vn 专家/n 昨天/t 晚上/t 接到/v 电话/n 后/f ，/wd 对/p 抢/v 盐/n 事件/n 非常/d 吃惊/a 。/wj 他/rr 表示/v ，/wd 食盐/n 里/f 碘/n 的/ude1 含量/n 是/vshi 很/d 低/a 的/ude1 ，/wd 而且/c 碘酸/n 钾/n 不同/a 于/p 碘片/n 里/f 的/ude1 碘化钾/n ，/wd 市民/n 就/d 算/v 吃/v 很多/m 盐/n ，/wd 也/d 起/vf 不/d 到/v 多/m 大/a 的/ude1 防/v 辐射/vn 效果/n 。/wj 而/cc 针对/p 海水/n 受/v 辐射/vd 污染/v 这种/r 担忧/vn ，/wd 他/rr 觉得/v ，/wd 关键/n 要/v 看/v 日本/nsf 的/ude1 核/n 危机/n 是否/v 进一步/d 恶化/vi 。/wj 但是/c 从/p 目前/t 监测/vn 的/ude1 情况/n 来看/u ，/wd 不用/d 担心/v 。/wj 因为/p 广东/ns 离/v 日本/nsf 很/d 远/a ，/wd 海水/n 被/pbei 污染/v 的/ude1 可能性/n 很/d 小/a 。/wj 

　　他/rr 表示/v ，/wd 我国/n 食盐/n 大部分/m 是/vshi 矿盐/n ，/wd 海盐/n 的/ude1 量/n 不/d 会/v 超过/v 20%/m 。/wj 广东省/ns 大概/d 也/d 只/d 有/vyou 三/m 成/q 左右/m 的/ude1 食盐/n 是/vshi 海盐/n ，/wd 而且/c 我国/n 矿盐/n 资源/n 充裕/a ，/wd 不/d 会/v 供应/vn 不/d 上/vf 的/ude1 。/wj 

　　茂名/ns 湛江/ns 昨/tg 现/tg 抢/v 盐/n 风/n 

　　茂名市/ns 盐/n 务/vg 局/n ：/wp 食盐/n 可/v 用/p 一/m 年/qt ./wj 疑/vg 受/v 日本/nsf 地震/n 辐射/vn 物质/n 可能/v 扩散/v 影响/vn ，/wd 粤西/ns 茂名市/ns 、/wn 湛江市/ns 部分/n 地区/n 昨日/t 中午/t 始/vg ，/wd 出现/v 食盐/n 抢购/v 风/n 。/wj 至/p 发稿/vi 时/ng 止/v ，/wd 茂名市/ns 所/usuo 辖/v 的/ude1 电白县/ns 、/wn 高/a 州/n 市/n 及/cc 市/n 区/n 的/ude1 所有/b 商场/n 、/wn 超市/n 、/wn 小卖部/n 等/udeng ，/wd 其/rz 库存/n 食盐/n 都/d 被/pbei 人们/n 抢购一空/vl 。/wj 茂名市/ns 盐/n 务/vg 局/n 一/m 负责人/n 说/v ，/wd 茂名/ns 的/ude1 食盐/n 储存/v 有/vyou 约/d 7000/m 吨/q ，/wd 足够/v 人们/n 一/m 年/qt 用量/n ，/wd 市民/n 大/d 可/v 放心/v 。/wj 湛江市/ns 区/n 昨日/t 同样/d 出现/v 抢购/v 风/n ，/wd 市面/n 所有/b 食盐/n 都/d 被/pbei 抢购一空/vl 。/wj 部分/m 群众/n 说/v ，/wd 即使/c 10/m 元/q 一/m 包/q 也/d 没/d 能/v 够/v 买/v 到/v 。/wj 

　　茂名/ns 盐/n 务/vg 局/n 徐/nr1 局长/n 接受/v 采访/v 时/ng 说/v ，/wd 茂名/ns 的/ude1 食盐/n 储量/n 充足/a ，/wd 全市/n 人民/n 可/v 用/p 一/m 年/qt ，/wd 请/v 市民/n 大/d 可/v 放心/v ，/wd 不必/d 抢购/v 。/wj 在/p 位于/v 茂名市/ns 区/n 盐/n 务/vg 局/n 的/ude1 一个/mq 大/a 仓库/n 里/f 一包包/m 食盐/n 堆/v 得/ude3 像/d 小/a 山/n 。/wj 工作/vn 人员/n 介绍/v ，/wd 食盐/n 储备/vn 约/d 7000/m 吨/q ，/wd 非常/d 充足/a 。/wj 退/v 一万/m 步/qv 说/v ，/wd 制盐/vi 海水/n 受/v 污染/vn 也/d 不必/d 害怕/v ，/wd 因为/p 平时/t 人们/n 吃/v 的/ude1 盐/n ，/wd 部分/m 是/vshi 海盐/n ，/wd 部分/m 是/vshi 矿物/n 盐/n ，/wd 各/rz 占/v 一半/m 。/wj 

　　相关/vi ：/wp 欧/b 美/b 疯狂/ad 抢购/v 碘片/n 香港/ns 抢购/v 日本/nsf 奶粉/n 

　　核扩散/n 恐慌/an 在/p 欧/b 美/b 蔓延/vi ，/wd 多/a 国/n 民众/n 抢购/v 可以/v 抗/v 辐射/v 的/ude1 碘化钾/n （/wkz 碘片/n ）/wky 。/wj 有/vyou 美国/nsf 生产商/n 表示/v ，/wd 当地/s 碘片/n 供应/vn 开始/v 短缺/vi ，/wd 美国/nsf 西岸/s 更/d 出现/v 抢购/v 碘片/n 潮/n ，/wd 网上/s 拍卖/v 已/d 推/v 高/a 至/p 500/m 美元/q 一/m 包/q 。/wj 芬兰/nsf 最/d 大/a 的/ude1 连锁/vn 药店/n 也/d 称/v ，/wd 民众/n 周末/t 纷纷/d 抢购/v 碘片/n 。/wj 

　　在/p 香港/ns ，/wd 由于/c 市民/n 担心/v 日本/nsf 产品/n 缺货/vn 及/cc 新/a 货/n 会/v 受/v 辐射/vn 污染/vn ，/wd 连日来/dl 部分/n 昂贵/a 的/ude1 日本/nsf 食品/n 涌现/v “/wyz 抢购/v 潮/n ”/wyy ，/wd 有/vyou 海味/n 店/n 两/m 小时/n 内/f 火速/d 售出/v 逾/vg 35万/m 元/q 港币/n 、/wn 合/v 共/d 40/m 斤/q 的/ude1 日本/nsf 鲍鱼/n ，/wd 也/d 有/vyou 市民/n 晨/tg 早/tg 排队/vi 买/v 日本/nsf 奶粉/n ，/wd 令/v 供应/vn 进一步/d 紧张/a 。/wj 

