广东/ns 一/m 女子/n 喝/vg 凉/a 茶/n 中毒/vi 两/m 次/qv 入院/vi 
消费者/n 上火/vi 喝/vg 凉/a 茶/n 导致/v 中/b 毒性/n 肠炎/n ，/wd 最后/f 发展/v 为/p 急性/b 肾/n 功能/n 衰竭/vi ，/wd 非法/d 行医/vi 的/ude1 凉/a 茶店/n 被/pbei 查/v 乱/d 开/v 药方/n 加剧/v 病人/n 肾/n 功能/n 损害/vn ，/wd 被/pbei 判/v 担/v 责/ng 四/m 成/q 。/wj 

　　喝/vg 凉/a 茶/n 中毒/vi 两/m 次/qv 入院/vi 

　　2009年/t 11月/t 1日/t ，/wd 李秀/nr （/wkz 化名/n ）/wky 牙痛/vn 到/v 东莞市/ns 厚/a 街/n 镇/n 三/m 屯/ng 伦/ng 品/ng 涌/v 中路/n 五/m 号/q 经营/vn 的/ude1 广西/ns 凉/a 茶店/n 购买/v 一/m 杯/q 凉/a 茶/n ，/wd 店主/n 还/d 向/p 她/rr 开/v 了/ule 一/m 包/q 西药/n 。/wj 李秀/nr 吃/v 完/vi 凉/a 茶/n 及/cc 西药/n 后/f 去/vf 市场/n 买/v 菜/n ，/wd 发现/v 全身/n 疼痛/an 、/wn 不/d 舒服/a 且/c 呼吸/v 困难/an 。/wj 李秀/nr 立即/d 回到/v 凉/a 茶店/n 询问/v 原因/n ，/wd 当时/t 李/nr1 秀/ag 已/d 出现/v 呕吐/vi 、/wn 发烧/vi 、/wn 发冷/vi 等/udeng 症状/n 。/wj 

　　店主/n 李某/nr 和/cc 张/q 某/rz 让/v 李秀/nr 躺/v 下/f ，/wd 并/cc 为/v 李秀/nr 打/v 葡萄糖/n 吊针/n 并/cc 煮/v 中药/n 给/p 她/rr 吃/v ，/wd 但/c 李/nr1 的/ude1 病情/n 没/d 有/vyou 好转/vn 。/wj 随后/f ，/wd 李/nr1 被/pbei 送/v 到/v 厚/a 街/n 医院/n 门诊/n 治疗/vn ，/wd 入院/vi 后/f 经/p 医院/n 诊断/v 为/p 中/b 毒性/n 肠炎/n 、/wn 严重/a 电解质/n 紊乱/an ，/wd 最后/f 诊断/v 急性/b 肾/n 功能/n 衰竭/vi ，/wd 多/a 器官/n 功能/n 障碍/n 综合症/n ，/wd 水/n 电解质/n 代谢/vn 、/wn 酸/a 碱/n 平衡/an 紊乱/an ，/wd 咽喉炎/n 。/wj 

　　2009年/t 11月/t 14日/t ，/wd 李秀/nr 转/v 至/p 东莞市/ns 人民/n 医院/n 普/ag 济/vg 分院/n 继续/v 治疗/vn ，/wd 后/f 于/p 2009年/t 12月/t 9日/t 出院/vi ，/wd 医院/n 诊断/v 为/p 慢性/b 肾/n 功能/n 不/d 全/a 急性/b 加重/v ，/wd 肺/n 感染/v ，/wd 心功能/n 不/d 全/a ，/wd 高/a 脂/n 血/n 症/ng ，/wd 肾/n 性/ng 贫血/vi 。/wj 因为/p 一/m 杯/q 凉/a 茶/n ，/wd 李秀/nr 两/m 次/qv 住院/vn 花/n 掉/v 医药费/n 及/cc 误工/vn 费/n 共/d 91541/m 元/q 。/wj 

　　专家/n 鉴定/v 凉/a 茶/n 加剧/v 肾/n 功能/n 损害/v 

　　为何/ryv 上火/vi 喝/vg 杯/ng 凉/a 茶/n 竟/d 导致/v 李/nr1 秀/ag 急性/b 肾/n 功能/n 衰竭/vi ？/ww 难道/d 茶/ng 中/f 有毒/vi ？/ww 工商局/n 调查/vn ，/wd 李某/nr 和/cc 张某/nr 经营/v 的/ude1 广西/ns 凉/a 茶店/n 未/d 办理/v 工商/n 营业执照/n ，/wd 且/c 两/m 人/n 未/d 取得/v 《/wkz 中华人民共和国/ns 医师/n 资格/n 证/vg 》/wky 。/wj 店主/n 的/ude1 行为/n 属于/v 非法/d 行医/vi 。/wj 

　　2009年/t 12月/t 10日/t ，/wd 相关/vn 医学/n 专家/n 根据/p 资料/n 分析/vn ，/wd 认为/v 造成/v 李/nr1 秀/ag 损害/v 的/ude1 主要/b 原因/n 是/vshi 患者/n 有/vyou 慢性/b 肾脏/n 病/n 基础/n ，/wd 急性/b 胃肠炎/n 加重/v 肾/n 功能/n 损害/vn 。/wj 

　　医学/n 专家/n 讨论/v 认为/v ：/wp 一/m 、/wn 店主/n 未/d 进行/vx 系统/a 的/ude1 、/wn 详细/a 的/ude1 病史/n 询问/v 、/wn 体格/n 检查/vn 及/cc 必要/a 的/ude1 实验室/n 或/c 其他/rzv 辅助/vn 检查/vn ，/wd 在/p 诊断/v 不/d 明确/v 下/vf 施行/v 诊治/vn 。/wj 二/m 、/wn 店主/n 对/p 病情/n 的/ude1 严重性/n 认识/v 不足/an ，/wd 未/d 考虑/v 患者/n 有/vyou 慢性/b 肾脏/n 病/n 的/ude1 基础/n 和/cc 急性/b 胃肠炎/n 加重/v 肾/n 功能/n 损害/vn ，/wd 违反/v 了/ule 疾病/n 的/ude1 诊疗/vn 常规/n 和/cc 救治/vn 原则/n 。/wj 
