中国政府/nt 的/ude1 西部/f 大/a 开发/vn 政策/n 实际上/d 是/vshi 掠夺/v 西藏/ns 资源/n 的/ude1 政策/n ，/wd 西藏/ns 环境/n 受到/v 污染/vn ，/wd 自然资源/nl 遭到/v 严重/ad 破坏/v 。/wj 

现在/t 藏民/n 的/ude1 民主主义/n 情绪/n 比/p 任何/rz 一个/mq 阶段/n 都/d 要/v 高/a ，/wd 他们/rr 无法/v 接受/v 中共/n 对/p 西藏/ns 的/ude1 残暴/a 政策/n ，/wd 哪里/rys 有/vyou 压迫/vn 哪里/rys 就/d 有/vyou 反抗/vn 。/wj 自焚/vi 也/d 是/vshi 藏/b 人/n 在/p /n 试/v 和平/ad 抗议/v 被/pbei 打/v 压/v 以后/f 没/v 办法/n 才/c /n 取/v 的/ude1 极端/n 方式/n 。/wj 相比/vi 於/nr1 中共/n 的/ude1 暴虐/an 政策/n ，/wd 西藏/ns 的/ude1 精神/n 领袖/n 达赖喇嘛/nrf 却/d 始终/d 都/d 在/p 维护/v 者/rz 中国/ns 的/ude1 统一/vn ，/wd 他/rr 表示/v 如果/c 北京/ns 开始/v 重视/v 西藏/ns 的/ude1 人权/n ，/wd 保护/v 西藏/ns 的/ude1 宗教/n 与/cc 文化/n ，/wd 藏/b 人/n 会/v 愿意/v 留/v 在/p 中国/ns 境内/s ，/wd 和/cc 汉族/nz 同胞/n 共同/b 生活/vn 。/wj 他/rr 还/d 乐观/a 的/ude1 表示/vn ，/wd 中国/ns 在/p 十/m 年/qt 内/f 会/v 有/vyou 大/a 的/ude1 改变/vn ，/wd 因/p /n 中共/n 的/ude1 强硬/a 态度/n 在/p 西藏/ns ，/wd 新疆/ns 和/cc 内蒙/ns 都/d 完全/ad 失败/vi ，/wd 失败/vi 就/d 意味/v 著/vg 改变/v ，/wd 中共/n 的/ude1 领导人/n 迟早/d 会/v 放/v 下/vf 武力/n 镇压/v 西藏/ns 的/ude1 强硬/a 态度/n 。/wj 

西藏/ns 的/ude1 文化/n 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 瑰宝/n ，/wd 保护/v 西藏/ns 的/ude1 人权/n 和/cc 民族/n 文化/n 的/ude1 同时/c 我们/rr 也/d 维护/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 权益/n 。/wj 改变/v 藏/b 人/n 的/ude1 自焚/vi 的/ude1 状况/n 不/d 是/vshi 取决/vi 去/vf 藏/b 人/n ，/wd 而是/c 中共/n 对/p 於/nr1 藏/b 人/n 打/v 压/v 的/ude1 程度/n 。/wj 所以/c 想/v 要/v 改变/v 藏/b 人/n 自焚/vi 的/ude1 情况/n 唯一/b 的/ude1 方法/n 就/d 是/vshi 减少/v 对/p 藏族/nz 宗教/n 和/cc 人权/n 的/ude1 迫害/vn 。/wj 对/p 於/nr1 西藏/ns 的/ude1 未来/t ，/wd 人们/n 没有/v 理由/n 抱/v 悲观/a 的/ude1 态度/n ，/wd 然而/c ，/wd 这/rzv 要/v 取/v 绝/d 於/nr1 西藏/ns 人民/n 的/ude1 继续/v 奋斗/vi ，/wd 也/d 要/v 取决/vi 於/nr1 中国/ns 和/cc 世界/n 人民/n 的/ude1 声援/vn 。/wj  