泰国/nsf 爆发/v 洪灾/n  台湾/ns 食品/n 厂商/n 损失/n 惨重/a   
泰国/nsf 面临/v 半/m 世纪/n 以来/f 最/d 严重/a 的/ude1 水患/n ，/wd 灾情/n 惨重/a ，/wd 连带/v 影响/v 在/p 当地/s 做/v 生意/n 的/ude1 台商/n ，/wd 台湾/ns 在/p 当地/s 的/ude1 食品厂/n 就/d 被/pbei 冲走/v 了/ule 35亿/m ，/wd 就/d 连/ulian 其他/rzv 产业/n 像/v 是/vshi 铭/vg 异/ag 、/wn 光炬/nr2 、/wn 钜/ng 祥/ag 都/d 有/vyou 不少/m 损失/n ，/wd 而/cc 台湾/ns 王品/nr 集团/n 跟/p 泰国/nsf 业/ng 者/k 合作/v 成立/vi 的/ude1 陶/ag 板/ng 屋/n ，/wd 预估/v 营/vg 收/v 也/d 有/vyou 2/m 成/q 的/ude1 业绩/n 损失/n 。/wj 
    大/a 水/n 淹/v 过/uguo 热闹/a 的/ude1 市场/n ，/wd 原本/n 的/ude1 大/a 马路/n 已经/d 成为/v 一/m 条/q 河流/n ，/wd 民众/n 扶老携幼/vl ，/wd 带/v 着/uzhe 家当/n ，/wd 赶紧/d 逃命/v ，/wd 2/m 个/q 多/a 月/n 来/f ，/wd 泰国/nsf 大雨/n 下/f 个/q 不/d 停/vi ，/wd 位/q 在/p 北部/f 的/ude1 的/ude1 古城/n "/n 大城/n 府/ng "/n 灾情/n 尤其/d 严重/a ，/wd 位/q 在/p 曼谷/nsf 北方/s 的/ude1 暖/a 武/ng 里/f 府/ng 几乎/d 全/d 泡/v 在/p 水中/s ，/wd 积水/n 都/d 达/v 膝盖/n 高/a ，/wd 民众/n 得/ude3 靠/v 快艇/n 、/wn 游艇/n ，/wd 甚至/c 小船/n 出入/v ，/wd 就/d 连/ulian 台湾/ns 的/ude1 食品/n 业/k 也/d 有/vyou 不/d 小/a 的/ude1 损失/n 。/wj 
    提到/v 在/p 泰国/nsf 合作/v 开/v 的/ude1 陶/ag 板/ng 屋/n 餐厅/n ，/wd 王品/nr 集团/n 预估/v 也/d 会/v 有/vyou 2/m 成/q 的/ude1 营/n 收/v 影响/vn ，/wd 相/d 较/d 于/p 王品/nr 的/ude1 影响/vn ，/wd 还有/v 食品/n 业/k 刚/d 投资/v ，/wd 设备/n 材料/n 投入/v 超过/v 35亿/m ，/wd 现在/t 全都/d 泡汤/vi ，/wd 还有/v 电子/n 厂/n 台湾/ns 铭/vg 异/ag 科技/n ，/wd 损失/n 超过/v 11亿/m ，/wd 必须/d 停产/vi 3/m 个/q 月/n ，/wd 另外/c 台湾/ns 光炬/nr2 、/wn 钜/ng 祥/ag 这/rzv 几/m 家/q 位/q 在/p 北部/f 大/a 府城/ns 的/ude1 科技/n 厂/n 损失/n 更/d 是/vshi 无法/v 估计/v 。/wj 
 
 
