4月/t 14日/t 晚/tg ，/wd 河北省/ns 唐山市/ns 政府/n 新闻/n 办公室/n 透露/v ，/wd 当日/t 十一时/t ，/wd 遵化市/ns 西/f 三/m e/n 乡/n 胡/d 庄子/nr 村/n 一/m 非法/b 铁矿/n 发生/v 透/a 水/n ，/wd 六/m 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/vf 。/wj 目前/t ，/wd 救援/vn 行动/vn 正在/d 紧张/a 进行/vx 中/f ，/wd 矿主/n 及/cc 相关/vn 人员/n 已/d 被/pbei 当地/s 公安/n 部门/n 控制/vn 并/cc 接受/v 讯问/vn ，/wd 事故/n 原因/n 正在/d 调查/v 。/wj 
矿/n 难/a 频/ag 发/v ，/wd 监管/v 到/v 哪/ry e/n 去/vf 了/y ？/ww 制定/v 的/ude1 法律/n 规定/n 到/v 那/rzv e/n 去/vf 了/y ？/ww 昧/v 良心/n 的/ude1 官员/n 矿主/n 到/v 哪/ry e/n 去/vf 了/y ？/ww 这些/rz 仅仅/d 是/vshi 说/v 一/m 句/q 保障/vn 人/n 的/ude1 生/v a/n 发展/vn 权/n 能/v 解决/v 的/ude1 嘛/y ？/ww 
於/nr1 是/vshi ，/wd 这个/rz 国家/n 是/vshi 贪/v 腐/vg 横行/vi ，/wd 民不聊生/vl ！/wt 
这样/rzv 看来/v 生存/vn 发展/vn 权/n 根本/d 就/d 不/d 是/vshi 中国/ns 当前/t 人权/n 问题/n 的/ude1 核心/n ，/wd 而是/c 中国/ns 现在/t 缺乏/v 自由/ad 缺乏/v 法制/n 缺乏/v 民主/an ！/wt 广泛/a 意义/n 上/f 的/ude1 自由权/n 缺失/n ，/wd 是/vshi 整个/b 中国/ns 人权/n 不/d 能/v 改观/vi 的/ude1 根本/a 原因/n ！/wt 正是/v 有/vyou 如下/vn 一些/mq 列/n 的/ude1 人/n 的/ude1 自由权/n 被/pbei 剥夺/v 和/cc 玷污/vn ，/wd 才/d 使得/vi 生/v a/n 发展/vn 权/n 旁落/v ！/wt 