中/b 新/a 社/n 金边/nsf 10月/t 18日/t 电/n (/wkz 记者/n  江家岱/nr )/wky 中国/ns 国务委员/n 戴秉国/n 于/p 当地/s 时间/n 18日/t 上午/t 在/p 柬埔寨/nsf 外交部/nt 会见/v 柬埔寨/nsf 副/b 首相/n 兼/v 外交大臣/n 贺南洪/nr ，/wd 对/p 太皇西/nr 哈努克/nrf 的/ude1 逝世/vi 表示/v 最/d 真挚/a 的/ude1 慰问/vn ，/wd 重申/v 中/b 柬/b 友谊/n 将/d 继续/v 长存/vi 。/wj 

　　戴秉国/n 表示/v ，/wd 西哈努克/nrf 为/p 中/b 柬/b 关系/n 的/ude1 发展/vn 做出/v 了/ule 历史性/n 的/ude1 贡献/n ，/wd 愿/v 他/rr 能/v 在/p 自己/rr 的/ude1 国家/n 得到/v 安息/vi 。/wj 他/rr 看到/v 17日/t 有/vyou 近/a 百万/m 民众/n 夹道/n 迎接/v 太/d 皇/ng 的/ude1 灵柩/n ，/wd 深受/v 感动/v ；/wf 相信/v 柬埔寨/nsf 全国/n 将/d 更加/d 紧密/a 地/ude2 团结/v 起来/vf ，/wd 把/pba 国家/n 建设/vn 得/ude3 更/d 好/a 。/wj 

　　贺/vg 南/b 洪/ng 回应/v 称/v ，/wd 代表/n 全体/n 柬埔寨/nsf 人民/n 再次/d 感谢/v 中国/ns 多/m 年/qt 来/f 对/p 西哈努克/nrf 太/d 皇/ng 的/ude1 精心/ad 照顾/v ，/wd 太/d 皇/ng 一直/d 视/vg 中国/ns 为/p 他/rr 的/ude1 第二/m 故乡/n 。/wj 

　　谈及/v 中/b 柬/b 友谊/n 未来/t 的/ude1 发展/vn ，/wd 戴秉国/n 说/v ：/wp “/wyz 13亿/m 中国/ns 人民/n 会/v 继续/v 坚定不移/vl 地/ude2 和/p 柬埔寨/nsf 人民/n 站/vi 在/p 一起/s ，/wd 继续/v 发展/v 两/m 国/n 坚实/a 的/ude1 友好/a 关系/n 。/wj ”/wyy 

　　柬埔寨/nsf 方面/n 提供/v 的/ude1 消息/n 说/v ，/wd 双方/n 建议/n ，/wd 成立/vi 一个/mq 联合/vn 委员会/n ，/wd 推动/v 中/b 柬/b 全面/a 战略/n 合作/vn 伙伴/n 关系/n 健康/ad 深入/v 向前/vi 发展/vn 。/wj  